 \begin{question}[section=1,subtitle={Nichtparametrische Identifikation},difficulty=,mode=exm,type=mdl,tags={}]
	Welche nichtparametrischen Verfahren kennen Sie?
\end{question}
\begin{solution}
	Unter nichtparametrischer Identifikation eines linearen Systems versteht man die Bestimmung der Eingangs-Ausgangscharekteristik, ohne dabei eine Modelsstruktur vorauszusetzten. (Daher auch der Name: bei parametrischen Verfahren versucht man ja die Parameter des Modells zu bestimmen.) 
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=8cm]{\currfiledir nichtparam.pdf}
		\caption{zu A \GetQuestionProperty{counter}{\CurrentQuestionID} System mit zu bestimmender ÜF} \label{abb:nichtparam}
	\end{figure} 
	\noindent Es wird die Impulsantwort oder der Frequenzgang des Systems bestimmt, indem eine Referenzfolge an den Eingang gelegt wird und der Ausgang gemessen wird. Einige Verfahren sind
	\begin{compactenum}
		\item \textbf{Impulsantwortanalyse:} Praktisch kaum anwendbar, da viele Systeme kaum auf einen Sprung reagieren und der gemessene Ausgang sehr schnell abklingt
		\item \textbf{Frequenzbereichsanalyse mit harmonischen Funktionen:} Man schaltet hintereinander harmonische Signale verschiedener Frequenz an den Systemeingang. Man misst die eingeschwungene Lösung. Die Methode könnte man als punktweise Bestimmung des Bodediagramms interpretieren. Man kann ein Optimisierungsproblem in linearen Parametern lösen, um aus jeder Folge von Messungen die Parameter zu berechnen. In der Praxis würde man die DFT bzw. FFT der Signale hernehmen, was zum gleichen Ergebnis führt. 
		\item \textbf{Frequenzbereichsanalyse mit ETFE:} Die Grundidee ist die Superpositionseigenschaft linerarer Systeme auszunutzen, indem man die harmonischen Funktionen nicht einzeln nacheinender aufschaltet, sondern ein Signal an den Eingang legt, das mehrere Freqenzen beinhaltet. Beispiele solcher Eingangssignale sind: Impulsfolgen, 3-2-1-Sprung, Chirp, PRBS. 
	\end{compactenum}
\end{solution} 
